Dette afsnit vil afgrænse projektets problemfelt, baseret på den foregående problemanalyse, for at finde en mere tydelige, specificeret og relevant målgruppe.

Der blev vist, at børn og unge har en utilstrækkelig forståelse for økonomi, selvom størstedelen modtager både undervisning og lommepenge. Ud fra afsnit \ref{Okonomi}  og \ref{LommeStat}  kan man umiddelbart se, at børn modtager undervisning i emner relevant til økonomi omkring slutningen af andet forløb i folkeskolen. Derudover kan man se ud fra statistikkerne, at indføring af lommepenge først rigtig slår ud omkring 9 til 11 års alderen, hvor antallet sprang fra 38 procent til 78 procent. Derudover er det omkring den samme alder, at børn begynder at lære om økonomi i skolen. Et supplement til læring af økonomi vil derfor være mest nyttigt omkring den samme tid. Derfor vil løsningen være rettet mod denne aldersgruppe.

I afsnit \ref{LommeModeller} blev der undersøgt forskellige lommepengemodeller, samt fordele og ulemper ved disse modeller. Derudover bliver der i det senere afsnit \ref{ModelVurdering} yderligere evalueret på disse lommepengemodeller, som viste at især ‘Akkordmodellen’ og ‘Lommepenge et, pligter noget andet’ står ud som de bedste af modellerne. Ud fra dette vil der blive afgrænset til at der skal implementere en eller muligvis flere modeller, baseret på de to førnævnte modeller, eller kombinationer mellem disse og eventuelle andre modeller. Helt præcis hvilke modeller der bliver taget i brug vil blive dækket yderligere i det kommende Design afsnit[[Ref når kapitel findes]], som skal prøve at finde frem til den bedste model, eller modeller, at implementere.

En potentiel løsning kan blive udviklet til mobiltelefoner, eller mere præcist til smartphones, som kan enten fungerer som platform for hele løsningen, eller som en applikation sådan at børn og forældre kan være forbundet til løsningen. Det kan nemlig ses at børn får deres første mobil når de er mellem otte og ti år gamle, og at det i seks ud af ti tilfælde er en Smartphone, som de får\cite{BornSmart}. Det er altså størstedelen af børn som har en Smartphone, så det vil derfor være oplagt at lave denne form for løsning. Situationen er dog at på grund af tidsbegrænsninger, og at løsningen ikke må blive til en mobiltelefon. Der vil derfor blive afgrænset til en løsning lavet til en almindelig computer med windows eller linux.

Til sidst er der afsnit \ref{Valuta}, som gør rede for fordelene og ulemperne, ved at basere en løsning på rigtige lommepenge, eller et fiktivt valutasystem. Begge sider af sagen har både mange positive og negative elementer til sig, så det er ikke helt klart hvad for en der vil fungere bedst i praksis, og give det bedst mulige svar på problemstillingen. Optimalt ville man prøve at implementerer begge muligheder, for at give flere muligheder til hvad brugeren kan med systemet. Dilemmaet her er at de to former er vidt forskellige, og skal derfor også implementeres og udvikles med vidt forskellige forhold i tankerne, som der ikke nødvendigvis er tid til. Derfor vil der umiddelbart blive afgrænset til et system baseret på rigtige lommepenge, som virker til at være bedre gearet til at lære om økonomi.