Udfra det tidligere afsnit \ref{LommeModeller} \nameref{LommeModeller} hvor der blev set på hvilke fordele og ulemper de forskellige lommepengemodeller giver, er der blevet opstillet en række vurderingskriterier, som de forskellige modeller skal bedømmes ud fra. Derefter kan de bedste modeller findes eller hvis muligt kan en eller flere modeller sammensættes og derved skabe en model, som vil opfylde kriterierne endnu bedre.\\

\noindent \uline{\textbf{Vurderingskriterier:}}

\textbf{1) Økonomisk forståelse}
Som det blev forklaret i afsnit AFSNIT HER er det vigtigt for de unge at få en forståelse af, hvordan økonomi foregår, og hvordan de senere i deres liv vil blive nødt til at arbejde for at kunne tjene penge. 
Disse kriterier medtager også forståelsen for at der er forskel på hvor meget arbejde der lægges i de forskellige opgaver, og dermed også forskel på udbetalingerne.
Dette kriterie bedømmer hvor god mulighed de unge får for at lære om den økonomiske del ved hjælp af den valgte lommepengemodel.

\textbf{2) Husstandsbidrag}
Sammenhold i familien og husstanden. 
Det er vigtigt for de unge at lære at fungere i en familie og mindre grupper. Dette betyder derfor også at de unge skal hjælpe til i deres husstand.
Dette kriterie bedømmer derved hvilken grad, den valgte lommepengemodel, giver de unge muligheder for at udvikle sine evner til at hjælpe i familien og det at være del af en gruppe.

\textbf{3) Tidskrav}
Hvor meget tid lommepengemodellen kræver af de unge.
Dette kriterie kigger på hvor krævende det, for de unge, vil være, at benytte den valgte lommepengemodel, og derved fjerne deres tid og koncentration fra andre emner der kunne være vigtigere. Hvis de unge ikke får tid til at udvikle sig socialt og skolemæssigt, vil de få det langt sværere i deres senere liv, end hvis de har en dårlig forståelse for økonomi.
Derfor er det vigtigt at bedømme hvor balanceret de forskellige lommepengemodeller er, så det ikke fjerner de unges fritid.

\textbf{4) Enkelthed}
Dette kriterium vurderer hvor svært det vil være for børne at benytte denne model, men også hvilken sværhedsgrad det vil give forældrene at opstille betingelserne og styre denne model.

\textbf{5) Digitaliserings relevans}
Dette kriterium vurderer i hvor høj grad det er relevant at fremstille en digitalisering af modellen. Dette vurderes ud fra hvor systematiseret modellen er. Ved systematisering forstås i hvor høj grad der er sammenhæng mellem det udbetalte beløb, og forventet udførelse%, samt et eller andet - ved ikke helt

Skemaet fungerer ved at der gives en bedømmelse fra 1-10 ved hver fordel. Derved vil hver lommepengemodel, have et antal point, som svarer til den samlede bedømmelse.

\noindent Model 1: Det rene tilskud\\
Model 2: Lommepenge inkluderer pligter\\
Model 3: Akkordmodellen\\
Model 4: Lommepenge et, pligter noget andet\\

\begin{center}
   \begin{tabular}{| l | l | l | l | l |} 
   \hline
   & Model 1 & Model 2 & Model 3 & Model 4 \\ \hline
   Økonomisk forståelse & 3 & 6 & 9 & 3 \\ \hline
   Husstandsbidrag & 1 & 6 & 6 & 8 \\ \hline
   Tidskrav (Højere er bedre) & 8 & 4 & 3 & 5 \\ \hline
   Enkelthed & 9 & 5 & 3 & 7 \\ \hline
   Digitaliserings relevans & 1 & 7 & 8 & 6 \\ \hline
   I alt & 22 & 24 & 29 & 29 \\ \hline
   \hline
   \end{tabular}
\end{center}
